{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_078905",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "사천 성내리 비자나무"
    },
    "text": "1982年11月9日、天然記念物に指定されました。面積は494㎡で、樹齢は300年と推定される老巨樹です。泗川市が所有·管理しています。樹高21m、胸囲3.8m、根茎囲6.3m、枝下茎高3mです。枝は東5.4m、西7.6m、南4m、北5mまで広がります。カヤとしては高さが高い方です。朝鮮時代には昆陽郡庁の正門に立っていました郡庁はなくなりましたが、昆陽面事務所の境内に建っています。雌木ですが、ちょうど10mほど離れたところに、より小さな雄木が1本立っています。最近雌木に雄花が走り始めたそうです。松の場合、性転換をすることはそれほど珍しくありません。カヤの木においても性転換が起きていることを示す一例になると思います。カヤ(Torreyanucifera)はイチイ科の常緑高木で、花は単性花です",
    "QA": [
        {
            "question": "この巨木が指定された日付はいつですか？",
            "answer": "1982年11月9日です。"
        },
        {
            "question": "この巨木の面積は何㎡ですか？",
            "answer": "494㎡です。"
        },
        {
            "question": "この巨木の樹齢は何年と推定されていますか？",
            "answer": "300年と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この巨木の所有者は誰ですか？",
            "answer": "泗川市が所有しています。"
        },
        {
            "question": "この巨木はどのような木ですか？",
            "answer": "カヤと呼ばれる常緑高木です。"
        },
        {
            "question": "この巨木の高さは何mですか？",
            "answer": "21mです。"
        },
        {
            "question": "この巨木の胸囲は何mですか？",
            "answer": "3.8mです。"
        },
        {
            "question": "この巨木の枝下茎高は何mですか？",
            "answer": "3mです。"
        },
        {
            "question": "この巨木はどの時代に立っていた門の近くにありましたか？",
            "answer": "朝鮮時代に昆陽郡庁の正門に立っていました。"
        },
        {
            "question": "この巨木の雄木はどれくらい離れていますか？",
            "answer": "約10m離れたところに立っています。"
        },
        {
            "question": "この巨木の性転換が起きていることを示す一例は何ですか？",
            "answer": "最近雌木に雄花が走り始めたそうです。"
        },
        {
            "question": "カヤの木が性転換することは珍しいことですか？",
            "answer": "カヤの木においても性転換が起きていることを示す一例になると思います。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 255,
        "QA": 288
    }
}